# MegaPi 编码/直流复用驱动 V1

<img src="images/megapi-encoder-dc-driver-v1-1.png" width="200">

### 概 述

本模块可以驱动2个直流电机或1个编码电机，采用2x8Pin接插方式，可以方便的安装在MegaPi上。

### 技术规格

* 电机驱动：MP80495
* 电机通道: 2
* 最低工作电压: 6V
* 最高工作电压:12V
* 逻辑电压：5V
* 各通道额定工作电流：3A
* 峰值工作电流: 5.5A
* 模块尺寸：30mmx15mm（长x宽）


### 功能特性

* 支持工作电压为6-12V的电机
* 12V电源供电时，工作电流可达3A(峰值电流可达5.5A)
* 模块拥有过压保护、过流保护、过温保护，全方位保证使用安全
* 可以驱动1个编码电机（白色接口）或者2个直流电机（绿色接口）
* 启动转速高；
* 具备脱机功能；
* 光电隔离信号输入/输出；
* 具有过压、欠压、过流、相间短路保护功能。


### 连接方式

<img src="images/megapi-encoder-dc-driver-v1-2.png" width="400">